啱啱上到大學真係好辛苦，唔識點融入大學生活

自問唔係太靚仔，但又唔係柒到出毒油個隻。對自己無咩自信，成日都擔心人地會點睇自
己，所以對d啱啱識既frd都唔係太進取。
但就係因為咁樣，啱啱year 1上堂識既frd都唔太理我，自己成班去玩都唔會叫埋我。
人地第一次識人，我又係第一次識人，人地點解可以friend得咁快?點解人地d話題可以源源不絕?自己同人地既話題就一句起兩句止。人地係有講有笑，而我同身邊既人係尷尷尬尬咁傾計，講既野都不外乎學校同成績。
到底點樣先可以融入大學生活?識到長期friend? 點樣先可以幽默d令人想同我傾計?
主動，我已經試過.. 我感覺到身邊d人係覺得我太悶同唔成熟，但我到底可以點融入...
whatsapp group只係得ocamp個兩個group，一個大學識既人既group都無...

同埋住唔住hall好，識既人已經唔多，仲要唔係太容易融入到大學既生活...
求social大神教教

大學係讀書同幫你搵工
唔係取悅你身邊嘅人

咁咪試吓住hall囉

大學係學點同人相處
試多幾次啦加油

咪害樓豬啦

同一大班人相處有d驚既感覺，唔知點融入好，唔識點同一大班人溝通

就係連熟既friend都無，唔識點樣同人熟，每次見到都係
"hi，點解係到既？”
“上堂呀嘛”
“我走啦 byebye”
點樣去突破令人覺得我係易接近同有多d野講

識搵groupmate就得啦ching！

我同樓主一樣case。自問無樣無身材，但係個人都叫和善，亦即係悶樣，完全唔知點解其他人可以咁容易圍威喂，想同其他人開聲又怕dead air，人哋可能唔get我講乜，或者我又唔知可以點開話題，搞到而家過咗一個Sem都好似渾渾噩噩
Year1

［行動Po］一月十九 天下制裁大遊行 大家幫手推

我而家year2都唔知點同班人相處
永遠都唔會融入到個圈子到
習慣就好

非social人相認
本人豬大

我都想有班U friend可以一起食飯，一起玩下function姐。
點先可以同人熟d呀？次次friend都係停止係hi bye個地步。

以為自己開post

我都係豬大year1呀 唔介意嘅我可以同樓主你做個fd得閒一齊去食下金兜㗎

我shitty喇，學校同郭位一樣咁shit

住啦，宿友好過同學

金兜記得食京川滬

其實豬大都好多咁嘅人，樓主唔洗太介意

有group project後開始會好少少

金兜擔擔面世界第一☝🏻

不了 宿友本身無玩開hall一定仲少交流

我到year4都唔識融入，每次我開口講野個氣氛就變到好尷尬

對d玩得既人講下笑，多d一齊食飯，唔一定要做焦點，但要搭下嗲唔好唔出聲，聽下佢地既對話你就會知邊個會同你相處得舒服d，慢慢好快就會熟絡。

但切記要做自己，唔做自己你好快就會厭

大學就係職業訓練局 只要你記得grad咗只會有兩三個人會得閒見吓就得

唉 我都係 上到大學就係咁
個人愈黎愈孤僻
人地會覺得好難同我相處
我都覺得好難同佢地相處
尤其係一大班人果陣
亦都好驚好yo既人
自己唔係唔識幽默 同中學熟開既人可以
但新識既就唔得
為左避免同人social 就靠讀書去脫避同人接觸

住宿舍其中一個好處係長時間喺大學範圍，唔會做330放學部隊，慢慢會發覺可以接觸多啲人

major嘅group porject識人好易
落堂或者group meeting之後
要主動問人食唔食lunch /tea
鳩吹下上堂啲野好難
問下人平時有咩興趣之類
慢慢你就組織到圈子

師兄試下老乾媽肥牛公仔麵

一樣 year1到依家連一個frd都未識到 gp project都冇gp mate 要prof分組 唔好話frd 連普通同學都唔識 返學放學食飯上堂永遠自己一個

我year 1都係好難識人，直到參加下啲活動（唔一定上莊，有啲去camp嘅活動）情況會好啲

食過好撚咸

我覺得無論上唔上莊 住唔住hall都好 要融入到一班人/同人有計傾 多少都需要自己踏出第一步 人地唔主動識你 就係你主動識人 我覺得可以嘗試由身邊可以接觸到嘅人做起 一開始揾啲general少少嘅話題傾 打開話匣子先 另外見到人地有咩難題可以主動去搭下嗲比下意見幫下手 表現得nice啲 多啲笑容 自自然然就會揾到志同道合嘅朋友
利申 本身係outgoing 同social 嘅人 但覺得大學文化包括上莊住hall都唔適合自己 所以全部都冇join 但人生中其中一部分最好嘅朋友都係喺大學識 巴打加油呀

另外想補充一點 巴打話人地會覺得自己悶同唔成熟 我覺得都唔係問題 而個問題應該係在於 唔好assume左人地點睇你先!! 我覺得一開始識點都會有隔膜 所以人地未必係覺得你悶 可能只係一開始對方都怕醜 所以表現比較冷漠 但我相信只要你勇敢跨過左哩個關口 就好大機會會同人地frd到㗎喇

死毒男

而我同身邊既人係尷尷尬尬咁傾計，講既野都不外乎學校同成績。

樓豬你自己已經講咗個問題出黎
搵多啲其他話題講 打機食野去旅行 自然有多啲水吹

我睇樓主都係啲比較慢熱嘅人，
要熟左先至會令自己舒服啲，
係一個未熟悉嘅環境會令你覺得好大壓力。

要融入生活，可以有好多方法，從興趣、從大家共同擁抱嘅價值觀等發掘下，搵下同路人。對樓主黎講可能自然啲

你住唔住hall好，反而係你為左人住你住嘅心態？覺得唔住好似會難啲識朋友，定係你真係好想住？

我唔敢講social好叻。
但都可以傾到幾句嘅

我都係豬大
最後都冇識到人
個個都係講學校野同成績
而家final year就grad

拿拿臨搵個會入下喇, 觀星又好, 乜都好, 要識下人, 學下待人接物.

如果你對住任何人都自己摺埋, 住hall都唔會好得好多.

年經

讀咗幾年大專同u 都係冇乜可以keep得耐嘅朋友

我當年讀大學自己都好毒
幾乎成班當我透明人
上咗莊好啲, 因為會被迫同人有互動, 感覺會好少少
試吓上莊或者住hall

慢慢嚟啦後生仔成日俾人話唔捱得

樓主絲定巴？好多識人係厚臉皮去識，怕怕醜醜好難識到，除非你靚仔靚女

雖然好想講your face your fate
不過見樓主咁慘都費事打擊你啦
有冇諗過係你自己唔識講野嘅問題？
試下自己學識點樣開話題同搵話題講
你咁講野緊係搵唔到朋友啦